# Hvað getur þú gert til að standast Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>smelltu á mig

## Vefsíða neytandi
</summary>


- Ef vefsíðan sem þér líkar við notar Cloudflare, segðu þeim að nota ekki Cloudflare.
  - Að væla á samfélagsmiðlum eins og Facebook, Reddit, Twitter eða Mastodon skiptir engu máli. [Aðgerðir eru háværari en hashtags.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Reyndu að hafa samband við eiganda vefsíðunnar ef þú vilt gera þig gagnlegan.

[Cloudflare sagði](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Við mælum með að þú leitir til stjórnendanna varðandi tiltekna þjónustu eða vefsvæði sem þú lendir í og ​​deilir reynslu þinni.
```

[Ef þú biður ekki um það, veit eigandi vefsíðunnar aldrei þetta vandamál.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Vel heppnað dæmi](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Ertu með vandamál? [Lyftu röddinni núna.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Dæmi hér að neðan.

```
Þú ert bara að hjálpa til við ritskoðun fyrirtækja og fjöldaeftirlit.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/src/branch/master/README.md
```

```
Vefsíðan þín er í persónuverndarmisnotuðum garði CloudFlare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

- Taktu þér tíma til að lesa persónuverndarstefnu vefsíðunnar.
  - ef vefsíðan er á bak við Cloudflare eða vefsíða notar þjónustu sem tengist Cloudflare.

Það verður að útskýra hvað „Cloudflare“ er og biðja um leyfi til að deila gögnum þínum með Cloudflare. Brestur á því mun hafa í för með sér trúnaðarbrest og forðast skal viðkomandi vefsíðu.

[Viðunandi dæmi um persónuvernd er hér](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Ég hef lesið persónuverndarstefnu þína og ég finn ekki orðið Cloudflare.
Ég neita að deila gögnum með þér ef þú heldur áfram að færa gögnin mín til Cloudflare.
https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor/
```

Þetta er dæmi um persónuverndarstefnu sem hefur ekki orðið Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare hefur sína persónuverndarstefnu.
[Cloudflare elskar doxxing fólk.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Hér er gott dæmi um skráningarform á vefsíðu.
AFAIK, núll vefsíða gerðu þetta. Ætlarðu að treysta þeim?

```
Með því að smella á „Skráðu þig fyrir XYZ“ samþykkirðu þjónustuskilmála okkar og persónuverndaryfirlýsingu.
Þú samþykkir einnig að deila gögnum þínum með Cloudflare og samþykkir einnig persónuverndaryfirlýsingu cloudflare.
Ef Cloudflare lekur upplýsingum þínum eða leyfir þér ekki að tengjast netþjónum okkar, þá er það ekki okkur að kenna. [*]

[ Skráðu þig ] [ ég er ósammála ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Reyndu að nota ekki þjónustu þeirra. Mundu að Cloudflare fylgist með þér.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Leitaðu að annarri vefsíðu. Það eru valkostir og tækifæri á internetinu!

- Sannfærðu vini þína um að nota Tor daglega.
  - Nafnleynd ætti að vera staðall opins internets!
  - [Athugaðu að Tor verkefnið mislíkar þetta verkefni.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>smelltu á mig

## Viðbætur
</summary>

- Ef vafrinn þinn er Firefox, Tor Browser eða Ungoogled Chromium skaltu nota eina af þessum viðbótum hér að neðan.
  - Ef þú vilt bæta við öðrum nýjum viðbótum skaltu spyrja um það fyrst.


| Nafn | Hönnuður | Stuðningur | Getur lokað | Get látið vita | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | **Já**     | **Já**     |  **Já** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Nei     | **Já**     |  **Já** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](README.md) | Nei     | **Já**     |  **Já** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](README.md) | **Já**     | **Já**     |  Nei |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **Já**     | **Já**     |  Nei |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | Nei     | **Já**     |  Nei |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | Nei     | **Já**     |  Nei |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | Nei     | **Já**     |  Nei |


- „Decentraleyes“ getur stöðvað tengingu við „CDNJS (Cloudflare)“.
  - Það kemur í veg fyrir að margar beiðnir berist netkerfum og þjónar staðbundnum skrám til að koma í veg fyrir að vefsvæði brotni.
  - Framkvæmdaraðilinn svaraði: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Þú getur líka fjarlægt Cloudflare skírteini eða vantraust frá skírteinisvaldinu þínu.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>smelltu á mig

## Vefsíðueigandi / vefhönnuður
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Ekki nota Cloudflare lausn, tímabil.
  - Þú getur gert betur en það, ekki satt? [Hér er hvernig á að fjarlægja Cloudflare áskriftir, áætlanir, lén eða reikninga.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Viltu fleiri viðskiptavini? Þú veist hvað ég á að gera. Vísbending er „fyrir ofan línu“.
  - [Halló, þú skrifaðir „Við tökum friðhelgi þína alvarlega“ en ég fékk „Villa 403 Bannað nafnlaust umboð ekki leyfilegt“.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Af hverju ertu að loka á Tor eða VPN? [Og af hverju ertu að loka á tímabundinn tölvupóst?](http://nomdjgwjvyvlvmkolbyp3rocn2ld7fnlidlt2jjyotn3qqsvzs2gmuyd.onion/mail/)

![](../image/anonexist.jpg)

- Notkun Cloudflare eykur líkurnar á bilun. Gestir fá ekki aðgang að vefsíðunni þinni ef netþjónninn þinn er niðri eða Cloudflare er niðri.
  - [Haldiði virkilega að Cloudflare hafi aldrei farið niður?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Notkun Cloudflare til að setja umboð fyrir „API þjónustu“, „hugbúnaðaruppfærsluþjón“ eða „RSS straum“ skaðar viðskiptavini þína. Viðskiptavinur hringdi í þig og sagði „Ég get ekki notað API þitt lengur“ og þú hefur ekki hugmynd um hvað er að gerast. Cloudflare getur þagað niður viðskiptavin þinn. Finnst þér það í lagi?
  - Það eru margir RSS lesandi viðskiptavinur og RSS lesandi netþjónusta. Af hverju ertu að birta RSS straum ef þú ert ekki að leyfa fólki að gerast áskrifandi?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Þarftu HTTPS vottorð? Notaðu „Við skulum dulkóða“ eða bara kaupa það frá CA fyrirtæki.

- Þarftu DNS netþjón? Geturðu ekki sett upp þinn eigin netþjón? Hvað með þá: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Stjórnandi eyðir reikningnum þínum ef þú notar TOR)](https://freedns.afraid.org/)

- Ertu að leita að hýsingarþjónustu? Aðeins ókeypis? Hvað með þá: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Valkostir við Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Ertu að nota „cloudflare-ipfs.com“? [Veistu að Cloudflare IPFS er slæmt?](../PEOPLE.md)

- Settu upp vefforritavörn eins og OWASP og Fail2Ban á netþjóninum þínum og stilltu hann rétt.
  - Að loka á Tor er ekki lausn. Ekki refsa öllum bara fyrir litla slæma notendur.

- Beindu eða lokaðu fyrir „Cloudflare Warp“ notendur að fá aðgang að vefsíðunni þinni. Og gefðu ástæðu ef þú getur.

> IP listi: "[Núverandi IP svið Cloudflare](cloudflare_inc/)"

> A: Lokaðu þeim bara

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Áframsenda á viðvörunarsíðu

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Settu upp Tor Onion Service eða I2P insite ef þú trúir á frelsi og tekur vel á móti nafnlausum notendum.

- Biddu um ráð frá öðrum Clearnet / Tor tvöföldum vefrekendum og eignast nafnlausa vini!

</details>

------

<details>
<summary>smelltu á mig

## Hugbúnaðarnotandi
</summary>


- Discord er að nota CloudFlare. Valkostir? Við mælum með [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar inniheldur Tor púkann svo þú þurfir ekki að setja upp Orbot.
  - Qwtch verktaki, Open Privacy, eyddi stop_cloudflare verkefni úr git þjónustu sinni án fyrirvara.

- Ef þú notar Debian GNU / Linux eða einhverjar afleiður, gerðu þá áskrift: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Og ef þú getur, hjálpaðu til við að staðfesta plásturinn og hjálpaðu umsjónarmanni að komast að réttri niðurstöðu um hvort hann ætti að vera samþykktur.

- Mæli alltaf með þessum vöfrum.

| Nafn | Hönnuður | Stuðningur | Athugasemd |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Persónuvernd annars hugbúnaðar er ófullkomin. Þetta þýðir ekki að Tor vafrinn sé „fullkominn“.
Það er ekkert 100% öruggt né 100% lokað á internetinu og tækninni.

- Viltu ekki nota Tor? Þú getur notað hvaða vafra sem er með Tor púkanum.
  - [Athugið að Tor verkefnið líkar ekki þetta.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Notaðu Tor Browser ef þú ert fær um það.
- [Hvernig á að nota Chromium með Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Við skulum tala um friðhelgi annars hugbúnaðar.

- [Ef þú þarft virkilega að nota Firefox skaltu velja „Firefox ESR“.](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Njósnahugavakt](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Firefox hafnar málfrelsi, bannar málfrelsi](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ atkvæði. Það virðist eins og að biðja hugbúnaðarfyrirtæki að halda sig við ... hugbúnaður er bara of mikið þessa dagana."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, af hverju sýnir Firefox mér styrktar hlekki á slóðastikunni minni?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Djöfullinn holdtekinn](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Mundu að Mozilla er að nota Cloudflare þjónustu.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Þeir eru líka að nota DNS þjónustu Cloudflare á vörunni sinni.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Mozilla hafnaði þessum miða opinberlega.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Firefox Focus er brandari.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Þeir lofuðu að slökkva á fjarvistum en þeir breyttu því.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk verktaki elskar Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Archive Server Pale Moon reiðhestur og dreifði spilliforritum í 18 mánuði](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Hann hatar líka Tor notendur - "[Láttu það vera fjandsamlegt gagnvart Tor. Ég held að flestar síður ættu að vera fjandsamlegar gagnvart Tor miðað við afar háan misnotkunarstuðul.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Waterfox er með alvarlegt „síma heima“ vandamál](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome er njósnaforrit.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google snýr að virkni þinni.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [SRWare Iron gerir of marga síma að heimatengingu.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Það tengist einnig google lénum.

- [Brave Browser hvítlisti Facebook / Twitter rekja spor einhvers.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Hér eru fleiri mál.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [auðkenni hlutdeildarfélags binance](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge leyfir Facebook að keyra Flash kóða á bak við notendur.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Vivaldi virðir ekki friðhelgi þína.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Njósnaforrit óperu: Einstaklega hátt](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Þú ættir alls ekki að nota iOS, aðallega vegna þess að það er spilliforrit.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Þess vegna mælum við aðeins með ofangreindri töflu. Ekkert annað.

</details>

------

<details>
<summary>smelltu á mig

## Mozilla Firefox notandi
</summary>


- „Firefox Nightly“ mun senda upplýsingar um kembiforrit til Mozilla netþjóna án þess að afþakka aðferðina.
  - [Netþjónar Mozilla virða fyrir sér Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Það er hægt að banna Firefox að tengjast Mozilla netþjónum.
  - [Leiðbeiningar um stefnu-sniðmát Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Hafðu í huga að þetta bragð gæti hætt að virka í seinni útgáfu vegna þess að Mozilla hefur gaman af því að setja sjálfan sig á undanþágulista.
  - Notaðu eldvegg og DNS síu til að loka þeim alveg.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Tilkynntu villu á rekja spor einhvers mozilla og segðu þeim að nota ekki Cloudflare.~~ Það var galla skýrsla um bugzilla. Margir sendu áhyggjur sínar, en stjórnandinn leyndi göllunum árið 2018.

- Þú getur gert DoH óvirkt í Firefox.
  - [Skiptu um sjálfgefna DNS-þjónustuveitu Firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Ef þú vilt nota DNS sem ekki er ISP skaltu íhuga að nota OpenNIC Tier2 DNS þjónustu eða einhverja DNS þjónustu sem ekki er Cloudflare.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Lokaðu fyrir Cloudflare með DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Þú getur notað Tor sem DNS upplausn. [Ef þú ert ekki Tor sérfræðingur skaltu spyrja hér.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Hvernig?**
> 1. Sæktu Tor og settu það upp á tölvunni þinni.
> 2. Bættu þessari línu við „torrc“ skrá.
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Endurræstu Tor.
> 4. Stilltu DNS miðlara tölvunnar á „127.0.0.1“.

</details>

------

<details>
<summary>smelltu á mig

## Aðgerð
</summary>


- Segðu öðrum í kringum þig um hættuna sem fylgir Cloudflare.

- [Hjálpaðu til við að bæta þessa geymslu.](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor).
  - Bæði listarnir, rökin gegn því og smáatriðin.

- [Skjalaðu og gerðu mjög opinber þar sem hlutirnir fara úrskeiðis með Cloudflare (og svipuð fyrirtæki) og vertu viss um að nefna þessa geymslu þegar þú gerir það](https://codeberg.org/crimeflare/cloudflare-tor) :)

- Fáðu fleiri sem nota Tor sjálfgefið svo þeir geti upplifað vefinn frá sjónarhorni mismunandi heimshluta.

- Byrjaðu hópa, á samfélagsmiðlum og mataræði, tileinkað því að frelsa heiminn frá Cloudflare.

- Tengdu við þessa hópa í þessari geymslu, þar sem við á, - það getur verið staður til að samræma að vinna saman sem hópar.

- [Byrjaðu kofa sem getur veitt þýðingarmikinn valkost fyrir Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Láttu okkur vita af einhverjum valkostum sem hjálpa að minnsta kosti að veita margþætta vörn gegn Cloudflare.

- Ef þú ert viðskiptavinur Cloudflare skaltu stilla persónuverndarstillingar þínar og bíða eftir að þeir brjóti í bága við þær.
  - [Færðu þá gjald gegn ruslpósti / friðhelgi einkalífs.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Ef þú ert í Bandaríkjunum og vefsíðan sem um ræðir er banki eða endurskoðandi, reyndu að koma lögfræðilegum þrýstingi á lögin Gramm – Leach – Bliley, eða Bandaríkjamenn með skertar aðgerðir og tilkynntu okkur hversu langt þú nærð .

- Ef vefsíðan er opinber síða, reyndu að koma lögfræðilegum þrýstingi undir 1. breytingu á stjórnarskrá Bandaríkjanna.

- Ef þú ert ríkisborgari ESB skaltu hafa samband við vefsíðuna til að senda persónulegar upplýsingar þínar samkvæmt almennri persónuverndarreglugerð. Ef þeir neita að veita þér upplýsingar þínar er það brot á lögum.

- Fyrir fyrirtæki sem segjast bjóða þjónustu á vefsíðu sinni, reyndu að tilkynna þær sem „rangar auglýsingar“ til neytendaverndarstofnana og BBB. Cloudflare vefsíður eru þjónar af Cloudflare netþjónum.

- [ITU leggur til í bandarísku samhengi að Cloudflare sé byrjað að verða nógu stórt til þess að auðhringalöggjöf gæti komið niður á þeim.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Það má hugsa sér að GNU GPL útgáfa 4 geti falið í sér að geyma heimildakóða á bak við slíka þjónustu, þar sem krafist er fyrir öll GPLv4 og síðar forrit sem að minnsta kosti frumkóðinn er aðgengilegur með miðli sem gerir ekki mismunun á Tor notendum.

</details>

------

### Athugasemdir

```
Það er alltaf von í mótstöðu.

Viðnám er frjósamt.

Jafnvel sumar dekkri niðurstöðurnar verða til, mótstaðan þjálfar okkur til að halda áfram að gera óstöðugan óstöðugan óbreytt ástand sem verður til.

Standast!
```

```
Einhvern tíma munt þú skilja hvers vegna við skrifuðum þetta.
```

```
Það er ekkert framúrstefnulegt við þetta. Við höfum þegar tapað.
```

### Nú, hvað gerðir þú í dag?


![](../image/stopcf.jpg)
